习近平病毒来袭，口罩正好拿来练书法

左边儿和中间的倆口罩，都是厉害了你的国生产的KN95，戴着能够密封，不知道是什么材质。其实我手里也有美国本地产的N95，还有右边儿那个——隆重推荐：防护标准最高的P100 （以前单独发过）。防毒面具式的P100的另一个好处是——模样儿喜感，您可以戴着出去吓人。

字儿写得不好，献丑了哦。不过就巴掌大的地儿，写字儿也怪不容易的。

另外我不是印尼人啊 （Saya bukan orang Indonesia)。我住美国，不过orang China (中国人）一般管我们叫“绿绿”、“蛔虫”、“穆畜”、“黄皮马瓦里”。不做中国人就不做中国人吧，本来就不是炎黄子孙，没有理由给中国人做孙子呀！Gembira bukan orang China. (好开心唔系中国人）

您知道China一词在马来/印尼语里面怎么念吗？支那、支那、支那！重要的事儿得说三遍。中国驻马大使白天拿马来语念共产文宣的时候，把这个词儿念成英文的“拆那”。咁样做法，唔单止唔尊重马来人， 强国大使点解去做自己都睇唔起嘅慕洋犬呢？

顺便介绍本地中国病毒(China virus) 今日疫情：州内确诊 1643 （总人口1052万），每天大约增加30%；市内确诊24（总人口10万），相当于香港确诊1774人。其实我们这儿好算好的，纽约城都好几万了，谢谢习大大，疫带疫路飘洋过海送毒来，全球治理打造人类病毒共同体。

确诊患者中有多位本校师生，包括一位我很熟悉的老师，但他现在基本上好了。我很高兴他挺过来，因为他是一个好人。在一年级的时候参加社团活动，他这么介绍我：“He comes from East Turkestan." 我并不是来自东突厥斯坦，但是从此就知道他是一个正直的人。

本州今日确诊2001， 按这个速度下去一个星期以后该破万了，但我们的总人口只比香港多一点啊。本城的感染率是全州平均的1.5倍。